.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--i--Illusory-Object:

Иллюзорный объект (`Illusory Object <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=160>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- визуальный

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Продолжительность**: 10 минут

**Божества**: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Abadar`

----------

Вы создаете иллюзорный визуальный образ неподвижного объекта.
Весь образ должен помещаться в область действия заклинания.
Объект кажется натурально выглядящим, но не издает звуков или издает запахов.
Например, вода будет спадать иллюзорным водопадом, но не будет издавать звука.

Любое существо, которое касается образа или использует действие :ref:`action--Seek`, чтобы изучить его, может не поверить в вашу иллюзию.

----------

**Усиление (2-й)**: Ваш образ издает подходящие звуки, нормальные запахи, и ощущается натуральным при прикосновении.
Заклинание получает признаки :t_auditory:`слуховой` и :t_olfactory:`обонятельный`.
Продолжительность увеличивается до 1 часа.

**Усиление (5-й)**: Как 2-го уровня, но продолжительность - неограниченна.





.. include:: /helpers/actions.rst